<反轉豬肚就係屎> 月底離任科技園主席 羅范認不獲續約 指政府須解釋

《明報》日前報道，擔任科技園公司主席4年的羅范椒芬，本月底任期屆滿後不續任。羅范椒芬昨日出席活動時，未有正面回應是否不獲政府續約，以及是否與創新及科技局長楊偉雄不和，但她接受《星島日報》訪問時承認，本月30日後將退任主席一職，並指是政府決定不與她續約。

羅范椒芬指出，她去年放棄競選港區人大代表，是為了全心全意推動香港創新科技發展，直指今次是政府決定不與她續約，認為原因必須由政府解釋，她才有基礎回應。她又說「能捨才能得」，預料本月尾安排茶敘交代詳情。

至於未來去向，羅范椒芬稱退任主席後會在7月休息，現時無具體打算。

楊偉雄昨日在立法會被傳媒追問時，未有回應與羅范椒芬不和傳聞，只叫大家不用揣測，又形容羅范椒芬是很好的主席，工作非常勤力。

特首林鄭月娥日前回應時亦指，羅范椒芬在任期間一直盡心盡力領導香港科技園公司，為推展創科政策奠定強大基礎，但由於政府未公布下任主席委任，所以不會評論。

羅范椒芬2014年獲委任為科技園公司董事會主席，2016年再獲委任至今年6月30日。

condom 用完就梗係掉，你有冇見過condom 問主人點解唔洗乾淨再用？

李國章，羅飯呢兩個真係最黑人憎
個副不可一世嘴臉

企開d

傳李嘉誠外甥查毅超 接任科技園主席 羅范今批政府未夠撐創科

盛傳行會成員羅范椒芬將不獲續任香港科技園主席，她今日出席論壇時批評，政府整體各部門在支持創科長遠發展方面未能達標。近日有傳媒消息指，現任科技園公司董事會成員查毅超，將會成為新一任主席。有「磅秤大王」之稱的查毅超是重慶市政協委員，亦是長和系前主席李嘉誠的外甥。

早前多份報道引述消息，指任科技園董事局公司主席4年的羅范椒芬任期月底屆滿後將不續任。有指她與創科局長楊偉雄不咬弦導致推動工作有困難，亦有報道指是特首林鄭月娥要求羅范離任。

至於新主席的人選，《明報》消息指由查毅超接棒的機會很大，他接受該報查詢時，未有否認傳聞，僅稱：「這些事跟番政府協定……我答不到你。」《星島》政情專欄「大棋盤」則指，是楊偉雄物色查毅超出任主席。報道指查毅超在內地設廠，與內地官場素有交往，他出任主席相信有助在加強香港與內地在創科方面的合作。

大眾對查毅超的名字或許較為陌生。據城市大學的校友資料顯示，查毅超是☭福田☭集團控股有限公司董事總經理，有「磅秤大王」之稱，接手打理家族生意接近30年。近年他更積極開發資訊科技業務，主力研發企業資源規劃（ERP）、大數據（Big Data）和人工智能（AI）等技術，冀將磅秤業務接連物流網、智慧城市等概念。

至於被傳不獲續約的羅范椒芬，今日出席活動時表示，將會在月底舉辦傳媒茶聚交代情況。羅范稱有人仍將她當作政府官員，但自己已非政府的一部分，又笑指在6月30日後在政府角色會更少。

她在論壇發言時又指，政府在十多年前已知道創新和科技的重要，但在支持創科長遠發展方面政府整體各部門未能達標。雖然本港有一流大學，但沒有足夠的創科職位吸引人才。但她認為政府早前成立督導委員會，已努力填補人才空缺。

相關報道：明報／☭星島日報☭／香港電台